【0604 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

衞生署及醫管局今午4時半將舉行記者會，交代最新疫情，衞生防護中心傳染病處主任張竹君、環境局副局長謝展寰和醫管局總行政經理劉家獻將會出席。

hi

大

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1093宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1094宗
※酒吧及樂隊為本地最大群組 有103人
※截至0526 一共做咗222,048次樣本檢測
※本港5月共新增47宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0603 1600 確診個案：1084 → 1093 (+9)

武肺民間資訊

四個位

喂apple加返個鐘先得㗎

big big big

人名牌光到睇唔到

環境局同房屋署

瀝源邨祿泉樓部分住戶要疏散

好彩無object Chan 我唔想聽lecture

So lateee

多名係計埋之前

好彩暫時冇老人家係去左其他地方打牌

evaculate？

大大大大大

做野呀

為咗永續限聚令，要爆喇

Maybe,但之前又話check過喉無事

大撚鑊啦

開始

過去24小時多5宗確診個案

第3波

屌你老母唔立法強制戴口罩搞到仲有確診

過去24小時多5宗確診個案
1宗初步確診個案

過去24小時多5宗確診個案、1宗初步確診個案

幾多本地

0

WHAT?!

#1095 1096 1097 1098 1099
孟加拉返港

5 confirmed all imported
1095－1099 Bangladesh

全棟12室

初步係本地

多名居民確診？
all imported？

又黎料...

睇嚟新嗰單係同座向

沙田瀝源邨祿泉樓爆發新冠肺炎群組感染個案，目前已先後有6名住戶確診，專家早前懷疑是大廈的公用設施播毒。據了解，今日(4日)再有一名72歲老翁初步確診，正在威爾斯親王院留醫，令祿泉樓確診個案或再添一宗。
消息指，確診患者中，部分居於該座10號和12號單位，而兩個單位的喉管相通，衞生署職員要求全棟兩個單位的所有住戶撤離，並以旅遊巴載往檢疫中心。

5單輸入 1單本地

又有人亂改裝

多個定多一個!!!!!

CABLE講多名，我以為今日同座爆發

##1100 初步

##1100 初步
72歲男 同老婆 女同住
0601 陰性
0603 發病

視察完又話冇事，依家又疏散，朝令夕改

有慢性病
平時屋企多
0530 見過一位朋友 幾分鐘

突然中招?

假陰性？咁驗咗嗰600個點搞

3個個案都係12室
1個10室

同兩夫婦一樣都係12單位
一個10單位

boom

送哂去駿洋隔離14日先啦

瀝源會唔會變武漢

疏散全棟10、12單位

對面狗屋，一定要攬撚住班狗一齊

中咪中囉 煩

依家都係送12室

收回1200個樣本
其他陰性
仲有6戶未聯絡到

嚴重過青山走犯

聯悅樓
1978個樣本全陰性

有幾成準

淘汰

兩個禮拜後會再驗第2次

Finally

新淘大

但啲居民就照係香港周圍走

無病徵病患者

係唔係環境樣本驗到有野?
成棟12室入壯陽村都唔係少野

都唔知唔隔離有咩意思

夫婦同住12單位
2單同層
1單喺樓上12單位
1單喺樓下10單位

唔係咁點永繽限聚令

假陰性多

KA734 孟加拉

1095 M53
3中》孟加拉探親 冇同其它病人接觸

1096 M15
1097 M43 父子
老母，姐姐，妹妹一月去孟加拉
老母妹妹negative

1098 M39
3月 同仔去孟加拉 冇接觸史
鯉魚門檢疫中心今日發燒

1099 M33
2月 孟加拉 一個人去 冇病徵
鯉魚門檢疫中心》入廠

初步 M72 老婆，女住祿泉樓
0601 sample －－
0603 低燒call白車入急症室
糖尿高血壓
喺屋企多
0530 經朋友 室外 幾分鐘 大家有戴口罩
老婆女冇病徵
12室總共3個單位infected
+10室個案=》10 12室evaculated

祿泉樓 1200sample all －－
6間搵唔到人 出咗強制檢疫令

聯悅樓 1978sample all－－

壯陽村?

今日一定無事
六四一個都沒有死

因為之前幾單都唔係同座向

10單位同12單位有條氣喉連住

又係咁

孟加拉係咪黑人？
d女好鍾意笠頭

唔係入壯陽?
仲有咩CAMP可以裝到咁多人
BTW壯陽村冇冷氣架屌

佢地果款舊長型好似唔係太多層數

..........
設計問題定係有人改?

估係改
好人好者做咩咁駁

冇可能自己改啦

好似本身係咁

今日中午33度，冇冷氣住14日會發燒

冇事都變有事

上次好似又有單類似?

HA：過去24小時有20宗呈報個案
72人仍留院

祿泉樓多1男子初步確診 10號及12號單位住戶要到檢疫中心
04.06.2020 16:42

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，本港有多一宗本地初步確診個案，是一名72歲男子，住在沙田瀝源邨祿泉樓，他在周一曾經做測試呈陰性，到昨日下午發低燒，再做檢測下初步確診。祿泉樓早前已經有6名住客確診，張竹君指，祿泉樓已出現3個群組個案，都是來自12號單位，另外一個個案是10號單位，為安全起見，決定疏散所有10號和12號單位的住戶，到檢疫中心隔離檢疫14天。

另外，本港今日新增五宗外地輸入個案，全部由孟加拉經馬來西亞回港的男子，在檢疫中心確診，年齡介乎15至53歲。

3人出院 #461 1047 1065

2人危殆 #595 1084

又天台連住條氣喉？

595仲危殆緊

負壓病床 1211張 使用率47%
隔離/負壓病房 651間 使用率58%

壯陽村完左單野要點消毒先比人入去住

冇佢名先係新聞

每日關注595

橫向好似第一次

[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣

建議政府延長限聚至到投票日後

777：因應疫情改用電子投票，今次清一色全建制當選

我個病房有個住瀝源村 唔係同一座
其實入左院兩個星期都放入suspected case
要佢留口水 佢好無奈但話做左都好嘅

點解唔全棟梳散，俾我都唔夠膽繼續住

如果信箱個位有武肺既話啲保安咪食哂

可以叫星之子整個電子投票system！
又袋幾千萬

0601 拎咗10單位樣本 陰性

有得做緊係做左先
為人為己都好啦

Popo?

留口水好難為佢咩

其實7日後先驗多一次會唔會好啲

生命力好強既阿婆

唔小心講咗幾多樓
雖然一早爆曬出嚟

又唔係抽血隊屎眼
留個口水.....

HA可能遲下都會答 "涉及行動細節，不便透露"

10、12單位糞渠分開

空氣傳播?

唔知 但我覺得比人放入單人房都唔知幾好
不過聽其他rn朋友話真係有人無病徵唔要做
覺得比人標簽左

#1088 救護員
血清抗體陰性
0603 開始發病

改乜春
本身個設計係咁2個單位共用污水喉同氣喉

入院後先開始發病

你阿爸係哥斯拉...

咁搭𨋢都好大機既

預左根本霸王硬上弓

早幾年有個POST又係改歌詞

快d叫連仔del咗去喇

你阿嫲係心理變態...

其實好似好過原版

1宗本地初步確診而已，不足為懼

前進！各民族英雄的人民！
偉大的共產黨領導我們繼續長征。
萬眾一心奔向共產主義明天，
建設祖國保衛祖國英勇的鬥爭。
前進！前進！前進！
我們千秋萬代
高舉毛澤東旗幟，前進！
高舉毛澤東旗幟，前進！
前進！前進！進！

不過依幾個單位嘅確診者
除咗夫婦 都冇再傳俾屋企人

apple最尾嗰條多鳩魚

暫時懷疑係結構問題

因為病毒功力到了香港已廢掉大半，肺炎變成廢炎

之前話佢病毒不正常咁低
依家抗體陰性即係佢唔係之前感染過啦？

改口話啱啱先中

暫時唔會個個做血清測試
技術未成熟

樓上10/12層?!!

倒漂白水去vent duct

問到一舊舊

6戶一直接觸唔到

日、夜揾都揾唔到

著咗草

張竹君強調，是否疏散取決於是否有懷疑結構問題，例如喉管等導致傳播。目前在10號單位氣喉表面的環境樣本，對病毒呈陰性。 環境局副局長謝展寰表示，10號單位和12單位的糞渠分開，但兩個單位的馬桶有氣喉連接，可能成為一條通道連接兩個單位。他強調，如果氣喉運作正常無損壞，不應成為病毒傳播的渠道，但如果中間有改裝或損毀，不能排除成為傳播途徑的可能性。

即係啲氣喉陰性
但都要賴佢
所以撤離10 12嘅人？

#1084 12單位
#1089 #1092 同層
#1090 10單位
#1091 12單位
##1100 12單位

係
因為暫時揾唔到其他原因

第12、13日幫全部居民再驗一次

虹吸效應

救護員同事暫時陰性

01仲乜問14號室
如果要三間用同一條vent duct嘅話個則會極度騎呢

你估個個都讀工程咩
記者想問清楚都明嘅

6住戶 連派樽都派唔到俾佢哋

上bravo.bd應該有圖則睇

停課未啊

其實點解咁驚去驗
真係有機會中嫁喎
我地呢啲想驗都冇

google map睇street view
應該似係
||露台|廁所||廁所|露台||
做一個unit咁樣排

廢老心態係咁啦 鐘意自己呃自己 多一事不如少一事 就算真係中左未去到死個下都唔會睇醫生

+6

樓主又話今日無嘅

驚中咗唔止冇工返仲好瘀

仲有#100 住院超過三個月

究竟#100定#595會close case先

恐懼撚收檔啦

【蘋果fb live】有祿泉樓居民初步確診武漢肺炎 大廈部份住戶需撤離

hk

呢批人每隔幾日一兩個確診，永續限聚令劇本已經寫好

撤離其間，至少兩人報稱不適送院，包括晚上6時許，一名中年男子被人用擔架送上醫療輔助隊的救護車；晚上7時許，另一名戴帽男子自行步上救護車。現場繼續有救護車戒備。

【武漢肺炎】專家料祿泉樓經公共設施播毒機會大 或再有確診 籲住戶不應外出

點解唔可以徹底消毒完俾住戶外出?

34歲個源頭都唔知係邊度野咁高病毒量番黎，其實座大夏應該開始d人發病出黎，接著幾日真係食花生睇好戲

今日係咪坐底一單本地

50+

兩點！

邊到講

祿泉=升天
黃泉=去地府
最怕生懷名

sor記錯咗個阿伯未確診

0605 零確診

Btw有輸入

但係唔開記招

幾多個

未講，應該夜啲出新聞稿

1630出新聞稿啦
成日遲到
但係press con又有嗰份嘢派到畀記者

本地應該等多廿幾日先會有確診啦

你明我明大家都明

香港人，除罩！

次次開記招前都派張嘢俾記者
其實佢一、兩點就已經截咗數

沙田瀝源邨祿泉樓至今有7人確診感染新型冠狀病毒，衛生署職員下午向祿泉樓居民派發口罩，將用公文袋裝好的一包10個一次性口罩，放入住戶的信箱。

而在早上，有穿著全套保護衣的清潔工，加強清潔大廈大門及信箱等。

更正：0605 零本地確診

俾君君抖下啦

0605
過去24小時多3宗確診個案
全部輸入個案

咖喱，咖喱，fish & chips

#1103喺英國住

今次係阿差？

屌 無確診唔開記招都算
依家有輸入佢都唔撚開？

想問下係咪任何一間醫院/診所都可以免費驗

彈出彈入

HA轄下嘅係
私家嘅就要俾千零二千蚊

仲以為係人都驗得𠻹

唔知有冇人留意到一延長個隔離令 呢兩日多咗好多人過關

上星期五入境1848 出境633
琴日入境2873 出境1761

你話你最近有咳/流鼻水多數比你驗

其實如果去驗咗依個，遲啲話咩去粵港澳仲洗唔洗做咩核酸測試

應該之前有啲人觀望緊 消息一出寧願去隔離先

見到拖喼有手帶

今日應該有本地+輸入確診個案。

0606 零確診

燈死左

想知+1

又燈

又收皮了香港 永遠10幾20日冇個案 再爆幾單
永續防疫

輸入都無？

據悉，今日（6日）再多2宗輸入初步確診個案，患者由巴基斯坦返港，正在屯門醫院留醫
睇嚟以後都係冇本地就唔開記招

又paki

可能張竹君太多補假要放

咪公佈左...只有輸入個案就唔開

分分鐘未放過假

分分鐘堆左兩三個月

3

0606
過去24小時多3宗確診個案 累計1106宗
全部輸入個案

恐懼撚肯定灰爆

個呀婆希望冇事啦
估唔到生命力咁勁
聽你地咁講

595呀婆？唔係話兩邊肺白哂甩唔到人工肺咩

屌你老母西，又唔開記者會？

英國住x1
2月尾去PKstan x2

有病就翻嚟醫 唔該曬喎

今日應該無本地確診個案，但有輸入確診個案。

勿燈

琴日條數係新增3宗輸入個案，總數為1105宗確診個案

0607 零本地確診

燈中！

呢排見返d旅遊巴

唔係準備開關呀

香港非常安全
支持復課!

載班little red objects返學放學

香港人佔大多數

台灣連續6天沒新增的新型冠狀病毒確診病例，連續56日無本土感染個案，全台至今維持443人確診。隨著疫情放緩，台灣今日起全面解封防疫措施，休閒活動及公共交通的限制措施鬆綁，鐵路恢復車上餐飲服務，戲院不用安排隔開坐，以往每天舉辦的疫情記者會，將會改為逢星期三舉行。

今日一單菲律賓傳入

居於菲律賓

出境多咗好多

可能啲人等唔切

寶島公共交通強制戴口罩，而且本地供應到好嘅口罩

望返香港何栢良9叫咗唔知幾多次要強制戴，政府都唔撚理，仲要派阿婆底褲 / 支那劣等口罩

全中！

台灣個隻一般般 起毛起得好快 不過office算係咁 返幾多日工派幾多個

台灣連續6天沒新增的新型冠狀病毒確診病例，連續56日無本土感染個案，全台至今維持443人確診，仍有6人患者接受隔離治療。隨著疫情緩和，台灣今日起全面解封防疫措施，休閒活動及公共交通的限制措施鬆綁，鐵路恢復車上餐飲服務，戲院不用安排隔開坐，已連續舉行140日的疫情記者會，改為逢星期三舉行。

總統蔡英文在社交網站貼文提醒民眾，在防疫新生活階段，多出門的同時仍要記得勤洗手，保持社交距離，又感謝擔任疫情指揮中心總指揮的衛福部長陳時中及其他同事，一直堅守崗位，一定要輪流休假，好好陪伴家人，強調這是總統的要求。

香港某婦人：我要多謝我自己，處理疫情立竿見影、迅速應變

仲要多謝抗疫姊妹

0608 冇本地個案

個深喉測試可能未必太準，唔係個個都識LUR痰，好心政府有錢就用D比較準方法直接伸條野入鼻CHECK啦，我見武漢複CHECK都係排隊比人用棍入鼻抽樣本

無理由34歲個女人會野到咁高量病毒出黎。

3. Q:
除了深喉唾液測試，有沒有其他測試的方法？
A: 最準確的測試方法是用鼻咽拭子及咽喉拭子測試新冠肺炎病毒核酸，而其他方法有驗血以測試血液中的抗體水平。

3大採集樣本方式
抽取深喉唾液
此方法要求市民在早上起床前、刷牙前及進食前，於喉嚨發出「Kruua」聲音，咯出咽喉唾液，然後自行將唾液吐進樣本瓶，儲至足夠數量，然後交回診所或醫院化驗。
好處︰這個方法適用於門診病人，因為比較方便
壞處︰並非所有人都能夠把深喉唾液吐出來，或因有大量口水混合，減低檢測準確性。

點解祿泉樓抽檢中招果幾個都係D老野，年紀有咁上下習慣LUR痰未定。後生果批未必識

一直都好想知點解一定要深喉先準?
口水唔係已經有病毒咩?

深喉主要係check氣管支氣管入面嘅成份嚟估入面嘅情況

雖然用普通口水check嘅testkit而家整緊

世紀廢炎在港人面前不堪一擊

過去24小時多1宗巴基輸入確診個案

次次都係限聚令之前實搵幾單本地感染架啦

#1092 78歲女 祿泉樓群組個案
穩定 to 危殆

0609 零本地確診

衞生防護中心稱，由6月起會以新聞稿公布輸入性及相關確診個案的資料，並就源頭不明的確診個案舉行新聞簡報會匯報詳情

睇黎過多十日左右先會再有

君君要清大假

0609 零確診

兩點

今日有冇本地個案?

0610 零本地確診

好野！可以除罩了

香港人 鬆懈！

過去24小時沒有新增確診個案

祿泉樓72歲男患者情況轉危殆
又多個危殆

先陰後陽果個？
嘉里女中果隻真係好鬼毒

成千蚊

應該係最尾確診果單

消息：當局構思通過檢測的市民透過手機獲發健康碼

要醫生轉介
同埋得7日有效期

點解去HA做嗰啲免費依個就咁撚貴準確性係咪差好多

因為全部都係私院同私人化驗所
正苦想俾錢佢哋賺
準確性就唔使擔心
啲測試嘅敏感度都係高嘅

唔知今日有冇本地

0611 零本地確診

樓主開唔開心？

0611 零確診

恐懼撚會叫唔好鬆懈

HK01: 新增一宗初步

好似係入左CAMP，冇流出街

【22:17】據了解，今日傍晚新增一宗初步確診個案，該名患者58歲，是第1084宗個案的密切接觸者，會由檢疫中心送院。第1084宗個案是沙田瀝源邨的34歲女子，她現時情況危殆，之前與丈夫、姑奶在沙田瀝源邨祿泉樓。

冇流出街，算啦

似係佢同事 可能係嘉里
個34歲女屋企人得老公、姑奶
但佢老公之前都已經確診埋

冇嘢了
應該係佢姑奶

#ALERT 消息：瀝源邨祿泉樓群組多一人初步確診，為34歲確診者家屬

祿泉樓唔係之前已經攞曬樣本去驗，話全陰㗎咩？

姑奶中招係遲早嘅事

#1084 喺 0531確診
佢啲密切/緊密接觸者會即時入營14日
通常入營第12日會再驗一次
今日時間上係差唔多

其實應該祿泉樓居民第12日再驗一次會唔會穩陣啲？

算唔算假陰性，佢係祿泉樓受感染，當時驗唔到

雖然廢炎病毒又再反擊
但終會戰敗

潛伏期, 所以之前有建議要全棟最驗多次

上個禮拜話會喺14日後幫祿泉樓居民再驗一次
應該下個禮拜開始會驗

點解要等14日先再驗

想等到14日潛伏期完咗先驗
驗到可以順便延長限聚令

海洋公園照開

cable：今日唔會開記招

屌你老母臭西，宜家連有本地確診都偷懶？

尋日果單流料?

因為唔係源頭不明？

真料
不過話唔係不明源頭 所以唔開

你個君君懶了

樓主就係君君

樓主都要放大假

證明就算有1宗本地個案都不足為懼

依家有本地都唔洗開 2句都唔鳩up下
之前吹奏到個君君上神枱 依家有都唔撚洗出黎啦辛苦哂啊 以後唔洗開記招啦

君君係咪怕左記者問問題
某幾間傳媒機構成日問到冇野好問格硬問啲唔識答嘅問題出黎

0612
過去24小時多1宗確診個案 累計1109宗
為本地關連確診個案

#1109
—本地關連個案
—0531 入檢疫中心前曾有病徵入院 但當日檢測結果陰性
—0601 再檢測亦陰性
—0602 出院 轉送檢疫中心
—在檢測中心期間無病徵
—0611 10日檢疫期結束前再驗 結果陽性

#1092
危殆 to 嚴重

#595、1084、1100
危殆

唔知又去過邊度

夜啲先公佈

一路喺檢疫中心囉

劇本正常發揮

記得有報道話本身佢係可以上CHP總監 不過怕傳媒所以放棄左

據悉，瀝源邨今日再多一宗初步確診個案，35歲男子亦居住祿泉樓，6月4日被送入沙田威爾斯親王醫院。有肺症狀，最初的鼻咽分泌測試呈陰性，其後的肺泡灌洗液分析呈陽性反應。截至12日，祿泉樓累計8人染疫。

1宗之嘛，使乜驚呀
週末繼續約人出街聚餐

仲未話取消記招
即係有

兩點九都冇消息

肺泡灌洗液

【14:45】據了解，今天有確診個案，惟衞生防護中心不會召開記者會，僅會出稿交代。
理由都唔作

睇黎真係好驚記者

屌你老母臭西，以後係咪唔開

唔使咁擔心廢炎啦
香港人，放鬆!

下午3時許，數名戴上口罩的衞生防護中心人員到達祿泉樓，並進入大廈內。隨後，港大微生物學系講座教授袁國勇亦戴上口罩到場，並在大廈外視察一段時間後，進入大廈內。
袁國勇又去祿泉樓

0613
過去24小時多1宗確診個案 累計1110宗
為本地確診個案

日日講黎講去都係果啲
呢單野又係舊case條link
唔開真係唔係太大影響

係咪琴晚果單？

#1110 33歲男
—本地個案
—住祿泉樓810單位 同#1084同層
—兩名兄長及母同住 暫時陰性
—0604 發燒送院
—當日鼻咽拭子、咽喉拭子、深喉唾液樣本及糞便樣本 全部陰性
—住院期間持續發燒
—0612 接受支氣管鏡檢查 抽取支氣管分泌樣本 陽性
—或因環境因素而感染

之前無本地個案唔開
而家有本地 但有linkage 都唔開

aerosol

空氣傳染

讓俾袁教授開

33歲+兩個啊哥+啊媽一齊住
睇黎全部無結婚

0614 零本地確診

北京爆到九彩

支持幼稚園高班至小三學生明日復課
學業要緊

北京肺炎

端午前一定又有本地

沙田又搞事

0614 零確診

防護中心透過房屋署，安排祿泉樓居民接受第二次深喉唾液樣本測試，呼籲居民按指示在星期三或之前提交樣本；若有人不交還樣本，中心將要求他們接受強制檢測。

【武漢肺炎】保安錯派小童糞便樣本瓶 祿泉樓居民怒轟：佢哋好求其

#29 打邊爐家族 91歲女
0201 入院
0506 出院
5月中因癌症入院 同時再次驗出陽性
0531 病逝

《蘋果》早前報道，該名91歲外婆於年初二出席「邊爐聚會」後，2月1日因自身疾病及發燒入院，抗生素治療效果不明顯，醫護人員曾為病人照X光檢查。婆婆其後退燒，原定2月8日由孫兒接出院；惟出院前一刻，孫兒疑向醫護「自爆」，表示其家族年初二曾一起「打邊爐」，並已有人驗出感染武漢肺炎。醫護人員隨即禁止婆婆出院，並送入隔離病房；其後院方追查婆婆2月1日的痰涎樣本，發現含武漢肺炎病毒。接婆婆出院的孫兒其後亦證實感染武漢肺炎。

原來一開始中嗰條友冇申報同家人一齊打邊爐

末期又90幾歲 都可能無乜記性啦
RIP

講緊一開始確診嘅家人唔申報 唔係個婆婆

#0615 本地零確診

香港人無須恐懼廢炎

就算打十號波都要出黎對抗暴政！

0615
過去24小時多3宗確診個案 累計1113宗
全部輸入個案

#1111 印尼
#1112、1113 俄羅斯

零本地，唔怕

dllm 1112 1113冇喺AWE捉住

Virus: 愉景灣嘅朋友 I’m coming

陳無恥晏晝見記者
柒婆已預告唔會取消限聚令

唔意外

0616 本地零確診

7月7 通關?

食物及衞生局局長陳肇始下午4時見記者

應該粵港澳

可以去大灣區旅行

CALL 齊人馬返去吃渴玩樂先得
拯救深圳妹

還可以去大小梅沙和同胞們一齊暢泳

樓豬十幾日無開新Post

代表連續十幾日都冇源頭不明case

原本就係想搵呢個post搵唔到

0616 零確診

打算週末去Insomnia、Dusk till Dawn或All Night Long睇live band

仲未有消息

截至0616下午4時，中心已於祿泉樓收回及檢測847個第二輪的深喉唾液樣本，全部呈陰性反應。
唔知今日點

0617 本地零確診

可能零確診到爆post

希望

香港人，免疫!

香港人，鬆懈

消息指，今日至少增7宗輸入個案。

痴撚線

輸入啫，唔怕

0617
過去24小時多8宗確診個案 累計1121宗
全部輸入個案

香港確診果D差唔多2/3都係輸入個案

12宗

下午4時後，據悉再多4宗輸入個案

又多左輸入
沒完沒了

其實遲早有走漏眼既外地輸入個案傳比本地人
最後就大爆發

0618 本地零確診

浴室蒸氣浴和桑拿設施應該重開

0618
過去24小時多4宗確診個案 累計1125宗
全部輸入個案

呢4單係咪即係琴日後來變到12單個4單

係

All from PKstan

0619 本地零確診

週末一定要去Insomnia、All Night Long及Dusk till Dawn慶祝多日本地零確診

0619
過去24小時多3宗確診個案 累計1128宗
全部輸入個案

All咖喱

好彩 仲係外地輸入

0620 本地零確診

好犀利
半個月都未推爆個post
證明好多日零確診

親病毒派會話有第n波

0620
過去24小時多1宗確診個案 累計1129宗
全部輸入個案

又居於菲律賓係咪姐姐黎架

香港+1 death,Total:5

#1092 78歲女 兒子同住 祿泉樓群組
0530 發病
0602 入院 確診
0608 危殆
0612 嚴重
0618 危殆
0620 死亡

RIP
不過亦無需為增加一宗死亡個案而驚恐

星期日唔係不嬲收工唔做野

0621 本地零確診

輸入呢？

等新聞稿

父親節的好消息

門診同私家診所收工啫

0621 過去24小時多3宗確診個案 累計1132宗
全部輸入個案

連續5日有輸入
6月確診數就嚟多過5月

凍肉咖喱即食麵

Btw我屌啦 5月21仲去凍肉

【21:00】據了解，今日下午4時後，本港新增超過30宗輸入個案。部份確診患者，由菲律賓抵港。有消息指，新增確診患者，姓名並非中國華人姓氏，預料均屬於外籍人士。

會唔會俾輸入個案搞冧醫療系統

如果全部同一班機就應該又破紀錄

會 3月底嗰陣好危
依家好返好多

嗰陣都有本地加乘，依家齋輸入就打爆

巴基+印度

cls聽日有排cut圖

chp可以打散條數令輸入宗數減少

又賓賓

今次就唔會啦 應該大部份嚟自一兩班機
同埋夜晚放風 好難話到第二日都驗唔切

印度同巴基

隨時成班機都...

疫機
個確診比例好重要
暫時最高好似22% 由巴基人奪得

究竟仲有幾多印度同巴基未返

消息指，本港昨日新增約30宗新型冠狀病毒初步確診的輸入個案，主要由巴基斯坦及印度回港。在用作檢疫中心的火炭駿洋邨，昨晚十時許開始先後有多輛救護車到場，將多人送往醫院。

印度仲有起碼過千人未返
巴基唔知

唔通今日有記招？

如果30單輸入都唔交代下都幾離譜

咩事咁嬲？

據了解，昨天下午後新增的初步確診個案中，有26人從巴基斯坦抵港，1人由菲律賓來港。

用作檢疫中心的火炭駿洋邨，昨晚（21日）10時許開始，17分鐘內先後有7人送院；及至周一（22日）凌晨零時45分，1小時內最少再有13人送院。

駿洋邨嗰啲屬本地定輸入？

依家唔係本地好似真係唔開六四到依家無開過

輸入

好大機會會開記招

就嚟3點

你決定好開唔開未

琴日唔係廿幾三十? 頂置仲係3宗?

置頂係琴日新聞稿既公佈宗數

0622 零本地確診

真係唔開

source: cable

頂笑死我

CLS

我強烈譴責

我強烈譴責你

好似冇聽過pkstan有charter？

5月頭定4月尾嗰陣有

0622 過去24小時多30宗確診個案 累計1162宗
全部輸入個案

多咗個零

南亞群組都麻煩
係香港果班已經唔戴罩

外遊隔離十四日夠唔夠架
一陣放監仲潛伏成班鄉里吹水已經夠做星加坡二號

好似深水步土紅九呢d南亞區真係仆佢個街
元朗就算鳩數任爆啦

公立醫院2019冠狀病毒病個案最新情況
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代醫院管理局發出︰

截至今日（六月二十二日）中午十二時，過去24小時沒有確診2019冠狀病毒病的病人出院，至今共有1,078名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用634間負壓病房，合共1,223張負壓病床，現時共有77名確診病人分別於九間醫院留醫，其中兩人情況危殆（個案編號：595和1100），其餘75人情況穩定。

醫院管理局會繼續與衞生防護中心保持緊密聯繫，監察最新的發展，並適時向公眾及醫護人員提供最新資訊。

完
2020年6月22日（星期一）
香港時間17時20分

祿泉樓好毒個個女人脫離左危險期？

全部輸入case開黎有咩用
君君無野講 記者無野問
夾硬問埋啲戇鳩問題
開黎都晒九氣

回帶都好

外遊狗死全家

6月確診數：77 (截至0622)
5月確診數：47

輸入多過本地

一下就過左5月

30

回帶嘅話徐副局又出黎扮工

地門蕉 1
PKstan 29

【20:30】據了解，今日下午再新增16宗新型冠狀病毒肺炎個案，全部均為輸入個案，患者主要來自巴基斯坦。

巴基CLS

#1143又係灣仔，果頭D人有福了

如果全部係亞博或者富豪截曬就冇咩事既，入過社區就

而家先起到作用

如果2月一早用呢個方法就唔洗咁多本地個案啦

就黎兩點

香港+1 death,Total:6

0623 新增1宗死亡個案

死者為72歲祿泉樓男病人

#1100 72歲男 妻女同住 長期病患 祿泉樓群組
0601 陰性
0603 發病
0604 再驗 確診
0610 危殆
0623 死亡

突然死多咁多人

呢個group第二單死亡？

反而嘉里個女人穩定返？
但無論如何黃泉樓呢隻真係好毒，好彩無(check到)傳出去，分分鐘爆到好似北京咁

幾日前轉返做穩定

595呢?

0623 本地零確診

0623 零本地確診

繼續危殆

公立醫院2019冠狀病毒病個案最新情況
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代醫院管理局發出︰

截至今日（六月二十三日）中午十二時，過去24小時有五名確診2019冠狀病毒病的病人出院（個案編號︰1068、1078、1081、1090和1119），至今共有1,083名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用634間負壓病房，合共1,223張負壓病床，現時共有89名確診病人分別於九間醫院留醫，其中一人情況危殆（個案編號：595），其餘88人情況穩定。

醫院管理局會繼續與衞生防護中心保持緊密聯繫，監察最新的發展，並適時向公眾及醫護人員提供最新資訊。

完
2020年6月23日（星期二）
香港時間17時30分

0623 過去24小時多16宗確診個案 累計1178宗
全部輸入個案

0623
過去24小時多16宗確診個案 累計1178宗
全部輸入個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0623 1600 確診個案：1084 → 1177 (+93)

日期由 日期至 檢測數字
1/1/2020 31/1/2020 3610 平均：116
1/2/2020 29/2/2020 26983 平均：930
1/3/2020 31/3/2020 66005 平均：2129
1/4/2020 30/4/2020 66337 平均：2211
1/5/2020 31/5/2020 75111 平均：2423
1/6/2020 16/6/2020 63062 平均：3941
Total：301,108
6月上半月平均檢測量明顯多咗好多
但係同目標 日均7000~7500 仲係有段距離

痴撚線兩日45宗
今日全部都係imported case from PKstan
隨時係凍肉國嗰種爆法

應該都係同一班機

同一班機都未係大問題
咁多人頭又每個人嘅密切接觸者咁少先大鑊

3點仲未講冇本地嘅

一次遲過一次

0624 本地零確診

［行動post ］［請置頂］G20國請願！簽名師召喚！

可以盡情慶祝端午節

好掛住張竹山

你連名都打錯

0624
過去24小時多2宗確診個案 累計1180宗
全部輸入個案

連續8日有輸入

公立醫院2019冠狀病毒病個案最新情況
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代醫院管理局發出︰

截至今日（六月二十四日）中午十二時，過去24小時有三名確診2019冠狀病毒病的病人出院（個案編號︰1074、1089和1110），至今共有1,086名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用617間負壓病房，合共1,206張負壓病床，現時共有86名確診病人分別於九間醫院留醫，其中一人情況危殆（個案編號：595），其餘85人情況穩定。

醫院管理局會繼續與衞生防護中心保持緊密聯繫，監察最新的發展，並適時向公眾及醫護人員提供最新資訊。

完
2020年6月24日（星期三）
香港時間17時20分

呢個post 5001個陣595會唔會都仲係危殆

據悉，本港今日下午4時後再新增12宗初步確診的輸入個案

【20:02】據悉，本港今日傍晚再新增至少12人確診，均屬輸入個案，主要是從巴基斯坦返港的本港居民。

夜晚就確診

確診要在晚餐後

搞搞埋埋巴基斯坦就黎成百人

本報獲悉日前有11名內地人由迪拜乘航班抵港，圖經香港入境內地，惟沒持有有關登機證而滯留機場。機管局回覆時證實，有11名旅客於本月20日由迪拜來港但沒有持有前往內地登機證，其中一人今日（24日）返回迪拜，而另外10人繼續滯留機場。衛生防護中心表示，該批旅客所乘航班有超過20名乘客確診新冠肺炎，現正安排該批旅客以專車送往指定檢疫中心作檢疫隔離。據了解，10人將會送往鯉魚門檢疫中心。

機管局發言人表示，於6月20日收到報告，有11名旅客經阿聯酋航空EK380由迪拜抵港後，欲轉機前往內地，但他們並沒持有可前往目的地的登機證。機管局知悉事件後已即時聯絡航空公司，航空公司亦已提供旅客返回出發地的安排。

發言人補充，其中一名旅客已於6月24日乘坐阿聯酋航空航班返回迪拜，惟其他旅客則仍未接受安排。旅客逗留期間，航空公司亦有提供餐券及毛氈。

有報道稱其中一名滯留者自稱被通緝，警方回覆查詢表示，經調查後確定該男子無被警方通緝。案件列作「雜項事件」，無人被捕。

EK380
同班機有26個巴基確診

又多哈又杜拜

屯門醫院一個住有新型冠狀病毒確診病人的兒科隔離病房，日前有水滲漏至樓下外科病房，下層病房兩名病人遭濺中，其中一人要隔離檢疫14日及接受14日醫學監察，另一人亦要轉入獨立病房接受28日醫學監察。消息稱，初步調查顯示是兒科隔離病房淋浴間的防水物料老化導致滲漏。

疫機

dllm又係中國人
唔撚想醫佢哋呀
又話中國護照雖然唔可以帶佢哋去好多國家，但可以將佢哋由世界各地帶番中國
帶走佢哋啦頂

香港+1 death,Total:7

係菲律賓試過中風

琴日都仲穩定架

屌你老味唔係有香港護照先可以搭飛機返黎咩
點解支那人可以上機

穩定轉死亡 惡化得好快
反而595仲危殆緊

證明武肺已經變種

本港再多一名新型冠狀病毒患者不治，累計死亡病例增至7宗。瑪嘉烈醫院發言人指，病逝的55歲男患者，上月底在菲律賓中風，入住當地醫院，他在星期二由醫療專機緊急運送扺港，當時正在發高燒，情況嚴重，之後確診感染新型冠狀病毒，病人情況其後轉差，出現敗血病，治療期間情況持續惡化，至今日凌晨一時半左右離世，個案已轉交死因裁判官跟進。

邊個肯驗屍

點解要送佢返香港

可能佢係香港人

double nationality？

未必
隻毒可以6個鐘之內整死人已經講咗好耐

0625 本地零確診

對上一次live係64

唔驚唔覺

但其實對上一次本地係0613

就快又到14日

0625
過去24小時多14宗確診個案 累計1194宗
全部輸入個案

PKstan 12
咖喱 1
呂宋蕉 1

點解係蕉

12日冇本地, 劇本好快出現

本港由6月1日至今日，共有七名確診患者曾到菲律賓，其中五人為外傭
菲律賓駐香港總理事拉里．特哈達早前表示，未來數星期將有1.2萬名菲傭前往香港工作

依幾日嘅巴基都係搭EK380
繼QR818之後 新一代疫機

就快又有群組

劇本起碼用到九月

0626 本地零確診

0626
過去24小時多3宗確診個案 累計1197宗
全部輸入個案

毛利塔尼亞
非洲西北部
回教國家

非洲

今日好似連續第13日啦

公立醫院2019冠狀病毒病個案最新情況
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代醫院管理局發出︰

截至今日（六月二十六日）中午十二時，過去24小時有三名確診2019冠狀病毒病的病人出院（個案編號︰1088、1095和1101），至今共有1,091名確診或疑似病人康復出院。

目前公立醫院已啟用602間負壓病房，合共1,170張負壓病床，現時共有97名確診病人分別於九間醫院留醫，其中一人情況危殆（個案編號：595），其餘96人情況穩定。

另外，醫院管理局（醫管局）的個人保護裝備最新存量共有2,900萬個外科口罩、250萬個外科呼吸器、500萬件保護衣及830萬個面罩。按照目前庫存量，估計足夠大約三個月使用。

醫管局會繼續與衞生防護中心保持緊密聯繫，監察最新的發展，並適時向公眾及醫護人員提供最新資訊。

完
2020年6月26日（星期五）
香港時間17時02分

政府宣佈，七月底停止使用火炭駿洋邨作為檢疫中心，清空單位和徹底消毒後，會將駿洋邨交還房委會。政府發言人指，隨著疫情逐漸穩定，本地確診個案宗數持續維持於低水平，而竹篙灣政府土地加建檢疫設施的工程進度良好，預計可於七月底，提供額外約700個單位，撇除駿洋邨後，全港仍合共約有1500個檢疫單位，共約3000個床位，預計可以應付未來疫情需要。

自2月起使用駿洋邨作為檢疫中心，先後有超過7700人入住駿洋邨接受檢疫，包括從鑽石公主號郵輪和湖北省回港的人。房委會將會為駿洋邨修繕及驗收，預計準租戶會分兩批入伙，並務求讓首批八月底陸續入伙。

但黎緊有12000個
佢唔係真係諗住12000個都居家檢疫下話

又2點了

0627 本地零確診

零（本地）確診，唔怕！

0627
過去24小時多1宗確診個案 累計1198宗
全部輸入個案

連續11日有確診

又係芒果國

港共仲未搵到人屈本地確診?

有知情人士稱，近日有傳國安法會於7.1前實施，估計政府撤銷限聚令，將與國安法落實時間有關；若國安法未來數日落實，政府或不需以限聚令來限制市民集會遊行。

咁靜嘅今日

0628 本地零確診

希望每日繼續係咁

梨木樹同瀝源邨個源頭無左？

查唔到
暫時當係有輸入個案入咗社區播毒

兩個group嘅共通點係荃灣
不過除咗呢點之外就

卓明樓

0628
過去24小時多2宗確診個案 累計1200宗
全部輸入個案

連續12日有確診
連續15日冇本地確診

咖喱x2
pkstan反而靜咗

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

0629 本地零確診

0629 香港+4 輸入
由菲律賓、英國返港

0629

過去24小時多4宗確診個案 累計1204宗
全部輸入個案

快撚d完啦

美國吉利德公司（Gilead Sciences Inc.）研發的試驗抗病毒藥物「瑞德西韋」(remdesivir)，被視為治療是武漢肺炎的藥物。公司周一公開藥物在美國及並其他發達國家的定價，病人獲政府資助後，一劑為390美元（3,042港元），根據目前的療情，病人通常在5日內接受6劑「瑞德西韋」，故一個療情約需2,340美元（1.8萬港元）；而使用私人保險的病人，則需要3,120美元（2.4萬港元）。

0630 本地零確診

0630
過去24小時多2宗確診個案 累計1206宗
全部輸入個案

家居檢疫有冇偷走出去架

※本港6月共新增121宗確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)

此外，衞生防護中心接獲中國海關通報一宗涉及11人的2019冠狀病毒病確診個案群組。他們均為貨櫃船MSC Flavia的船員，該船原定於六月二十六日於寧波登岸。該11名船員抵達寧波時被當地海關驗出對2019冠狀病毒病呈陽性反應。11名船員中，九人於六月二十四日在香港登上貨櫃船，當中六人由印尼、兩人由希臘及一人由克羅地亞於六月二十一日至二十三日期間抵港。全部人抵港時申報沒有病徵。該九人當中，兩人其後於抵達寧波時被發現發燒，其餘七人則沒有病徵。中心已與内地衞生當局聯絡，以取得個案的進一步資料。

他們屬於豁免強制檢疫人士，在港期間，獲公司安排入住荃灣帝盛酒店，並無外出至其他地方。

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

大家覺唔覺已被共匪立法引哂去，無人理9月6呢！

1205去咗4個月喎

0701
過去24小時多28宗確診個案 累計1234宗
全部輸入個案

有一宗係與輸入個案有關 即係點

好似話去過街市？

即係單CASE冇外遊 但係接觸過輸入個案確診者

今日公布的新增個案涉及12男16女，年齡介乎3至46歲，除個案1 233外，其餘個案均曾於潛伏期身處外地，包括25名來自印度、1名來自哈薩克、1名來自印尼。

就第1 233宗個案，涉及一名過往健康良好的46歲女病人，是昨日（6月30日）確診第1 205宗個案59歲男病人的妻子及第1 206宗個案19歲男病人的母親，三人居於大圍美田邨美秀樓。第1 205宗個案及第1 206宗個案於昨日確診後，病人因出現病徵已被送往威爾斯親王醫院接受隔離治療，其後證實對嚴重急性呼吸系統綜合症冠狀病毒2呈陽性反應。

病人沒有外遊記錄，為第1 205宗個案及第1 206宗個案的家居密切接觸者，根據衞生防護中心的初步流行病學調查，認為病人可能透過與丈夫及兒子的家居接觸而受到感染，故此個案會被列為與輸入個案有流行病學關連。

油︰01

唔開記者會？？

2020.7.1 港島開始多人

冇本地唔會開

巴士報話本土零感染斷纜 咁即係計本地

本地

一般嚟講源頭不明先叫本地
今次依單雖然喺本地中
但佢本身係同兩個輸入個案住
如果當佢哋兩個係源頭 咁新嗰單就唔會當本地

原來係咁，好清晰thanks

#1233 46歲女 無外遊記錄
#1205 老婆 #1206 母 同住大圍美田邨美秀樓
0626 發病 藍田私家求醫
發病後去過大圍街市、美田邨一間超級市場

#1205 1206為輸入個案

作為預防措施及盡早發現可能的社區傳播，中心今日開始會透過房屋署安排向美秀樓居民派發深喉唾液樣本瓶。中心亦會向病人傳染期內曾到訪處所的職員派發樣本瓶。中心呼籲美秀樓居民及相關人士盡快向中心提交其深喉唾液樣本，以便盡早進行檢測。如有病徵，應盡早求醫。
驗全棟 當本地處理

有劇本了

家居檢疫同放個生化武器係民居有咩分別

冇

同住嗰啲仲可以落街
好在大部份香港人keep住口罩跟身
如果唔係 好似今日依單 都可以做到小型爆發

但近排已經見到好多人唔帶 後生嘅都有

推

仲要屌返你恐懼撚嗰下好笑

0702 本地零確診

輸入都冇？定未出

未出

做野快啲啦你

不過今日應該有輸入

無輸入啦，無人敢黎香港

唔會冇啦所以我先問

6月17號到今日 輸入CASE未斷過日日有
其實係有少少回溫跡象
不過唔開關、個個戴口罩就冇問題

0702
過去24小時多9宗確診個案 累計1243宗
全部輸入個案

巴基斯坦 × 1
印度 × 8

0703 本地零確診

今日冇輸入個案？

好似有

到而家仲未公佈

你呢排做野慢左喎

0703
過去24小時多5宗確診個案 累計1248宗
全部輸入個案

由於近日經香港國際機場抵港人士的數量大增，衞生署檢視位於亞洲國際博覽館的臨時樣本採集中心及富豪東方酒店的等候檢測結果中心供抵港人士等候檢測結果的容量上限後，認為有需要因應每日抵港人數調節相關檢測結果的等候安排。

如預計當日抵港人數超出兩個中心可容納的人數上限，衞生署會按風險評估採取分流措施。來自風險較低地區的抵港人士在臨時樣本採集中心收集深喉唾液樣本後，會直接自行前往指定地點進行14天強制檢疫。如有關人士的檢測結果為陽性，署方會盡快安排他們送院治理，並安排其密切接觸者到檢疫中心。

就等候檢測結果中心的留宿安排，署方會因應設施的容量及當日下午抵港航班的人數靈活處理，有需要時即使在下午抵港人士亦會安排留在臨時樣本採集中心等候結果。衞生署呼籲抵港人士聽從現場職員指示，並為抵港安排預留彈性。

有爆煲預兆

5個都嚟自唔同國家

0704 本地零確診

屌

終於搵到人老屈

仲未出確診數

岩岩睇新聞話6個

0704
過去24小時多11宗確診個案 累計1259宗
全部輸入個案

#1252 54歲男 貨機機師
獲豁免強制檢疫
住東涌昇薈第10座 老婆、囡同住
0611 - 0630 哈薩克、土耳其 回港後家居檢疫
0625 發病
0703 求醫
0704 確診

回港後家居檢疫

又隔咁耐先睇醫生

賓賓*3
印尼*1
美國*1
巴基*3
埃及*1
(哈薩克+土耳其)*1

7月頭4日已經有53宗輸入個案可預計整個7月會有二百多宗輸入個案！！！

本港本地零感染再度斷纜。據悉，仁濟醫院新增一宗初步確診個案，患者是59歲男子，屬本地感染個案，是自6月13日以來首宗本地感染個案。患者在社區感染肺炎，入院前3日有病徵，透過醫管局的擴大肺炎監察計劃檢測發現，暫時資料顯示與其他個案沒關連。病人7月3日入院，個案有待衞生署再進行檢測，確定是否屬確診個案。

本港本地零感染再度斷纜。據悉，仁濟醫院新增一宗初步確診個案，患者是59歲男子，屬本地感染個案，是自6月13日以來首宗本地感染個案。患者在社區感染肺炎，入院前3日有病徵，透過醫管局的擴大肺炎監察計劃檢測發現，暫時資料顯示與其他個案沒關連。病人7月3日入院，個案有待衞生署再進行檢測，確定是否屬確診個案。

劇本出爐

【有線新聞】疫情速報
消息：仁濟醫院59歲男子初步確診 無外遊紀錄 情況穩定

有得出新post

終於搵到人屈

啱啱好一個月度

講你同你腦細度劇本度左幾耐

仁濟咁近荃灣
佢係咪去過卓明樓整錶

個劇本可唔可以請高官同popo參演

唉

正式斷䌫！！！

臨近721
到元朗中招了

差 5 日就 28 日

消息指，本港出現一宗新型冠狀病毒的初步確診本地個案，患者是一名59歲男患者，日前發燒，先後向私家醫生及到荃灣仁濟醫院求診，初步確診，昨晚轉到瑪嘉烈醫院留院。消息又指，患者肺部有感染病徵，報稱無外遊記錄，亦無接觸確診患者，暫時未知感染源頭。香港中文大學呼吸系統科講座教授許樹昌指，男子初步檢測結果對病毒呈陽性，病毒量非常高，指男子可能接觸過隱形患者而感染。

衛生署正追蹤患者的感染途徑，一旦確診，會是自上月十三日以來首宗本地感染個案，衛生防護中心下午將召開記者會講述詳情。

終於要開新post了

終於可以見到樓主（君君）

今日已知有2單本地確診
一個喺坪石邨粥麵店師傅
一個喺長沙灣診所護士

唔係掛.. 邊度有講？

消息：新增2宗本地確診 坪石邨粥麵店師傳及長沙灣診所護士中招

Source係方向唔quote

護士都應該可以歸入瀝源群組
但師傅暫時無頭公案

瀝源群組已經好耐
點解依家先會揾到

病毒潛服左成一個月

睇錯咗
美田嗰個係咩群組

護士瀝源群組冇錯
佢同過瀝源條友飲茶
好得人驚，隔咁耐先知道中

好耐未試過中招要星期日報

護士係同美田嗰個飲茶喎

係喎 我錯，美田嗰個係幾時

個護士唔係link to #1233（0701確診）咩

個護士唔一定係瀝源群組
護士只係「曾與沙田大圍美田邨美秀樓早前確診的46歲女住戶一起飲茶」
未知護士住邊

未知護士住邊，只係同#1233飲茶

四五日前

對！

又爆

隔咗成個月，終於有新post開

即係輸入個案相關啦

所以係1密切接觸
1 完全unlinked

今日係咪會開記者會

等新live po

はい

又擠牙膏 一個月一單都玩死你

隔咗成個月你終於可以開新post